\chapter*{Введение}							% Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}	% Добавляем его в оглавление
Обзор, введение в тему, обозначение места данной работы в мировых исследованиях и т.п.

\textbf{Целью} данной работы является \ldots

\textcolor{red}{[TODO]} Посмотреть эти работы:

Еще один важный раздел науки о музыке — история музыкально-теоретических руководств. Теоретические руководства по знаменному пению представлены в работах С.В. Смоленского [3], М.В. Бражникова [32-33], Г.А. Никишова [330], Д.С. Шабалина [341-342], З.М. Гусейновой [5, 62, 65 -68], А.Г. Ревуновой [255].

М.В. Бражниковым и Г.А. Никишовым была осуществлена публикация рукописи инока Христофора «Ключ знаменной» (1604 г.). В ней содержатся наиболее ранние известные науке собрания попевок (кокизник) и фитных разводов (фитник). О роли данного памятника в истории музыкально-теоретических руководств» Г.А. Никишов пишет: «Написанный в 1604 году "Ключ знаменной" инока Христофора, по существу, не имеет аналогов среди предшествующих образцов музыкально-теоретических руководств. Здесь мы обнаруживаем элементы и отдельные приемы, которые "получили развитие в музыкально-теоретических руководствах значительно позднее, в последней стадии эволюции знаменной системы» [330, с. 208].

В исследовании также содержатся рассуждения о том, как могло происходить обучение по кокизнику, записанному Христофором: «Нельзя не коснуться и особенностей освоения попевочного материала во времена Христофора. Опытный певчий-клирошанин должен был не только твердо знать, но и уметь свободно пользоваться всем имевшимся' в певческой практике запасом попевочных формул. Для этого надо было обладать более чем незаурядной музыкальной памятью. В наше время, когда изустные методы обучения давно отошли в прошлое, мы даже не можем себе представить уровень музыкального развития и свободу оперирования сложнейшими интонационными комплексами, которых достигали рядовые певчие. Музыкальную память им приходилось тренировать регулярно и мысленно оперировать колоссальным количеством интонационного материала. Поэтому певчий, изучавший попевки по первой части кокизника1 Христофора, как раз и достигал указанной цели оптимальным способом: усваивал мелодическое содержание попевок в неразрывной связи с их названием» [330;с. 216].

Еще одно, выдающееся руководство 17 в: - «Извещение о согласнейших пометах.» (16681 г.) было! издано и исследовано в 19 в. С.В.Смоленским; Позже, в*20*в., к нему обращались.такие исследователи, как М.В. Бражников, З.М. Гусейнова, Н.П. Парфентьев.

М.В: Бражников производит целостный анализ данного руководства. Он рассматривает условия, его возникновения, цель, которую преследовали авторы, создавая «Извещение», теоретические положения' - употребление киноварных помет, признаков, большое внимание уделяет терминологии. В1 результате исследования автор приходит к, выводу, что- труд Александра Мезенца является наиболее выдающимся среди других музыкально-теоретических руководств: «Значение "Извещения", - пишет М.В. Бражников, - велико потому, что содержание этого труда по своей полноте превышает все труды такого же рода, созданные ранее.

1 Речь идет о Кокизнике-перечислении «Ключа знаменного».

Определяется это тремя причинами: условиями его возникновения, целью и "автором". <.> Авторы, общий труд которых кратко называют "Азбукой Мезенца", подытожили музыкально-теоретические положения, распыленные по отдельным мелким руководствам, отбросили то, что уже потеряло значение, и сохранили действительно нужное и жизненное, не порывая с традициями певческой практики, подкрепленной их глубокими личными знаниями и опытом» [32, с. 363].


\textcolor{red}{[TODO]} по автореферату Мосягиной - нужно учесть классификацию знамен и помет из ключа разумения в системе. Добавить "странные" пометя

\textcolor{red}{[TODO]}Добавить в список литературы ее статьи и книгу 

\textcolor{red}{[TODO]}Также добавить классификацию попевок


\textcolor{red}{[TODO]}Сравнить объем хранимой информации - в БД или в виде файла txt

\clearpage